{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_018772",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "횡성회다지소리축제"
    },
    "text": "横城フェダジソリ祭り\n横城会多治ソリ祭り委員会が主催し、横城会多治伝承保存会が主管する祭りは、横城の伝統民俗文化を継承·発展させ、住民の和合と団結を図るためのものです。2009年までは「胎気文化祭」と呼ばれていましたが、2010年に現在の名前に変更されました。この祭りのきっかけは、1984年に横城フェダジソリが全国民俗芸術コンテストで大統領賞を受賞し、翌年に江原特別自治道無形文化財第4号に指定されたことです。1985年にはチョングム民俗館が建設され、1986年にはチョングム村がフェダジソリ伝承村に指定されました。その後、チョングム民俗芸術保存会が組織され、独特な文化を形成·発展させるために祭りが開催されました。横城郡の文化や伝統の音、民俗遊びなどを楽しむことができます。具体的な行事としては、胎気祭礼、オサメ風物牌公演、横城伝統葬礼試演、旌善アリラン試演、全国会多肢試演、全国土俗民謡競唱大会、横城会多肢伝承保存会風物牌公演、花田アリラン公演などが開催されます。",
    "QA": [
        {
            "question": "祭りの名前は何ですか？",
            "answer": "横城フェダジソリ祭り"
        },
        {
            "question": "祭りはいつ始まりましたか？",
            "answer": "1984年に横城フェダジソリが全国民俗芸術コンテストで大統領賞を受賞し、翌年に江原特別自治道無形文化財第4号に指定されたことをきっかけに始まりました。"
        },
        {
            "question": "祭りの主催者は誰ですか？",
            "answer": "横城会多治ソリ祭り 横城会多治伝承保存会が主催します。"
        },
        {
            "question": "祭りの主管者は誰ですか？",
            "answer": "横城会多治伝承保存会が主管します。"
        },
        {
            "question": "祭りの目的は何ですか？",
            "answer": "横城の伝統民俗文化を継承·発展させ、住民の和合と団結を図るためのものです。"
        },
        {
            "question": "祭りの具体的な行事は何ですか？",
            "answer": "胎気祭礼、オサメ風物牌公演、横城伝統葬礼試演、旌善アリラン試演、全国会多肢試演、全国土俗民謡競唱大会、横城会多肢伝承保存会風物牌公演、花田アリラン公演などが開催されます。"
        },
        {
            "question": "祭りの起こりは何ですか？",
            "answer": "1984年に横城フェダジソリが全国民俗芸術コンテストで大統領賞を受賞し、翌年に江原特別自治道無形文化財第4号に指定されたことがきっかけです。"
        },
        {
            "question": "チョングム民俗館とは何ですか？",
            "answer": "1985年に建設された施設で、横城の民俗芸術を保存·展示しています。"
        },
        {
            "question": "チョングム村がフェダジソリ伝承村に指定された年はいつですか？",
            "answer": "1986年です。"
        },
        {
            "question": "横城郡の文化や伝統を楽しむことができるのはどういうことですか？",
            "answer": "横城フェダジソリや伝統民謡など、横城の伝統的な音楽や民俗遊びを楽しむことができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 319,
        "QA": 415
    }
}